北海道女學生病重 裝上人工呼吸器

中國爆發的武漢肺炎疫情，目前出現的死亡案例多為老年人，但日本北海道昨（23日）晚間公布的8名新增患者當中，有1名20多歲的女學生病重裝上人工呼吸器維生，另有1名7旬老者病情堪憂。

據《朝日新聞》報導，北海道20多歲的女學生於22日打電話叫救護車，當下已陷入說話不清的狀態，送往醫院時被認為患有肺炎，入院後隨即裝上人工呼吸器，23日確診感染新型冠狀病毒。至於同樣病重的7旬男子，則是19日出現發燒等症狀，並於21日住院。

北海道昨新增的8名患者皆為日本公民，分別為4男4女，其中1名8旬老翁是苫小牧市22日確診7旬老婦的密切接觸者；1名40來歲女子則為苫小牧市22日確診高三學生的密切接觸者。截至目前為止，北海道共有26人感染武漢肺炎。

唔係話後生冇事嘅？

大多唔致死，但係肺功能一定嚴重受損。

利申: 鳩up,等睇其他人補充

疾病一向都係因人而異

唔驚 有政府 唔驚唔驚唔驚唔驚唔驚

多得支那

死亡率2%應該真係得日本人先會信
崇咗咁多年日而家真係好失望

好地地一個女仔就甘比支那累死

支那真係世界病毒
累人累物

我可以幫佢人工呼吸

一直唔醫, 唔死都難啦
中國或者香港你有發燒都拿拿聲睇醫生, 日本真係燒足一星期都唔睇, 想唔死都難

只係老野通常衛生意識差容易中同咩病都易死

香港仍然有人準備出發去北海道旅遊